\documentclass[bibliography=totocnumbered]{scrartcl}

% Codificación
\usepackage[utf8]{inputenc}
% Idioma
\usepackage[spanish]{babel}
% Bibliografía
\usepackage{csquotes}
\usepackage[backend=biber,citestyle=numeric,dateabbrev=false,language=spanish,sorting=nty]{biblatex}
\addbibresource{./referencias.bib}
% Links
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}
% Código de programación
\usepackage{listings}
% SetUp de colores para código
\usepackage{xcolor}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\lstdefinestyle{mystyle}{
    %backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    %numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}
\lstset{style=mystyle}
% Imágenes
\usepackage{graphicx}
% Cambios de color para links
\newcommand{\changeurlcolor}[1]{\hypersetup{urlcolor=#1}} 
\title{Herramientas para hacking}
%\subtitle{subtitle}
\author{Víctor Nieves Sánchez}
\date{Última modificación \today{}}

\begin{document}
\maketitle
\section*{Disclaimer}
Este documento se ha elaborado por los autores, obteniendo información de diversos recursos.\\

El objetivo de este documento es proporcionar una breve referencia de ayuda para el lector.

\newpage
\tableofcontents

\newpage
%\listoffigures

\newpage
\section{Introducción}
Este documento enumera una serie de herramientas útiles para hacking.

\section{Sniffers}
Un \textbf{\textit{Sniffer}} es un programa que captura y analiza paquetes de red, tanto de entrada como de salida.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Wireshark}\parencite{wireshark}: \textit{Wireshark} es el \textit{sniffer} de red más popular, con soporte en diversas plataformas.
    \item \textbf{Tcpdump}\parencite{tcpdump}: \textit{Tcpdump} es un \textit{sniffer} de linea de comandos disponible tanto en Linux como Unix.
    \item \textbf{Windump}\parencite{windump}: \textit{Windump} es la versión para Windows de \textit{tcpdump}\parencite{tcpdump}.
    \item \textbf{Cain \& Abel}\parencite{cain}: \textit{Cain \& Abel} es una herramienta ''todo en uno'' para capturar paquetes, grabar contraseñas usadas en un ataque \textit{MiTM}\parencite{mitm}, crackear hashes de contraseñas utilizando métodos como ataques de diccionario, de fuerza bruta y ataques basados en ''criptoanálisis'' y ataques de \textit{ARP\parencite{arp} y DNS\parencite{dns} poisoning}.
    \item \textbf{Kismet}\parencite{kismet}: \textit{Kismet} es una herramienta para \textit{sniffing} de redes inalámbricas, que sirve para para localizar y descubrir SSID's ocultas. También puede ser usada como un \textit{sniffer} pasivo de tráfico.
    \item \textbf{Ntop}\parencite{ntop}: \textit{Ntop} es una página web para analizar el tráfico web.
    \item \textbf{Network Miner}\parencite{networkminer}: \textit{Network Miner} es un \textit{sniffer}, capaz de identificar el sistema operativo. Automáticamente extrae los archivos contenidos en los paquetes capturados, incluyendo imágenes. 
\end{itemize}

\newpage
\section{Scanners}
La fase de \textbf{\textit{scanning}} usa diversos procedimientos para identificar máquinas ''vivas'', así como los puertos abiertos, servicios desplegados, sistema operativo, arquitectura, etc. Se utilizan estas herramientas para identificar posibles vulnerabilidades o amenazas.\\
El escaneo de la red se usa para poder generar un perfil de la organización del objetivo.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nmap}\parencite{nmap}: \textit{Nmap} utiliza paquetes IP sin procesar de formas novedosas para determinar qué hosts están disponibles en la red, qué servicios (nombre y versión de la aplicación) ofrecen, qué sistemas operativos (y versiones) están ejecutando, qué tipo de paquetes de filtros/\textit{firewalls} están en uso, y docenas de otras características. 
    \item \textbf{Zenmap}\parencite{zenmap}: \textit{Zenmap} es la versión gráfica de \textit{nmap}\parencite{nmap}.
    \item \textbf{Angry IP Scanner}\parencite{angry}: \textit{Angry IP Scanner} o \textit{\textbf{ipscan}} es un \textit{scanner} de red \textit{open-source} diseñado para ser rápido y sencillo de usar. Escanea direcciones IP y puertos además de otras muchas características.
    \item \textbf{hping3}\parencite{hping3}: \textit{hping3} es una herramienta de línea de comandos orientado TCP/ensamblador de paquetes IP/analizador.
    \item \textbf{NetScan Tools}\parencite{netscan}: es una herramienta gráfica ''todo en uno'' soportada para sistemas Windows.
    \item \textbf{Nessus}\parencite{nessus}: \textit{Nessus} es un escáner de vulnerabilidades usado por pentesters, hackers y empresas centradas en la ciberseguridad.
    \item \textbf{SuperScan}\parencite{superscan}: \textit{SuperScan} nos permite escanear rangos de IP y escaneo de puertos. Soporta \textit{banner grabbing, ping, whois, tracert}, etc.
    \item \textbf{zANTI}\parencite{zanti}: Es un software de \textit{Android} usado para escanear puertos, realizar ataques MiTM\parencite{mitm}, robo de sesión, redirecciones, etc.
    \item \textbf{NBTScan} \parencite{nbtscan}: \textit{NBTScan} es una herramienta de línea de comandos que busca servidores de nombres NETBIOS\parencite{netbios} abiertos en una red TCP/IP local o remota.
\end{itemize}

\newpage
\section{Enumeration}
La enumeración se define como el proceso de extracción de información, como nombres de usuario, nombres de máquinas, recursos de red, recursos compartidos y servicios de un sistema.
\begin{itemize}
    \item \textbf{DumpSec}\parencite{dumpsec}: \textit{DumpSec} es un programa de auditoría de seguridad para Windows que sirve para revelar usuarios, grupos, impresoras, recursos compartidos, información de registro y demás en un formato fácil de leer. También es muy útil para encontrar información sobre el sistema operativo  para fines de escalada de privilegios.
    \item \textbf{SuperScan} \parencite{superscan}: La misma herramienta mencionada en el apartado anterior. También es usada para enumeración.
    \item \textbf{Sublist3r}\parencite{sublist3r}: \textit{Sublist3r} es una herramienta escrita en \textit{Python} diseñada para enumerar subdominios de sitios web usando OSINT\parencite{osint}.
    \item \textbf{Netcat}\parencite{netcat}: Es una herramienta simple que puede leer y escribir datos a través de una conexión TCP o UDP. Es muy útil porque puede crear casi cualquier tipo de conexión, incluyendo un enlace de sesión. Eso permite a los actores crear conexiones de \textit{shell} e \textit{shell inversa} entre dos máquinas (\textit{endpoints}). Permite también enviar y recibir archivos, y ejecutar comandos tanto en el host como sistemas comprometidos.
    \item \textbf{Cryptcat}\parencite{cryptcat}: Es una variante de \textit{Netcat}\parencite{netcat} que encripta las comunicaciones, haciéndola una herramienta útil para evadir los IDS o el \textit{sniffing}.
    \item \textbf{TCPView}\parencite{tcpview}: \textit{TCPView} es una herramienta que enumera todas las conexiones TCP y UDP del \textit{endpoing} de la aplicación. Resuelve nombres de dominio para las IPs conectadas al sistema, además permite monitorizar los cambios en las conexiones y también permite cerrarlas.
\end{itemize}

\newpage
\section{Password Cracking}

\newpage
\section{Wireless Tools}
En esta sección se enumeran algunas herramientas que se usan en redes \textit{wireless}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Kismet}\parencite{kismet}: Como ya se mencionó en el apartado de \textit{sniffing}, esta herramienta proporciona varias utilidades.
    \item \textbf{inSSIDer}\parencite{inssider}: Esta herramienta es usada como monitor local de tráfico \textit{WiFi}.
    \item \textbf{Reaver}\parencite{reaver}: \textit{Reaver} implementa un ataque de fuerza bruta contra los \textit{WiFi Protected Setup} (WPS) para recuperar las claves WPA/WPA2.
    \item \textbf{Bluesnarfer}\parencite{bluesnarfer}: Una herramienta usada para obtener información de un dispositivo móvil a través de conexión bluetooth.
    \item \textbf{Aircrack-ng}\parencite{aircrack}: \textit{Aircrack-ng} es un conjunto de herramientas para evaluar redes \textit{WiFi}. Se centra en las áreas de monitorización, ataque, testing y cracking de contraseñas.
    \item \textbf{Airmon-ng}\parencite{airmon}: Herramienta de \textit{sniffing} de \textit{Aircrack-ng}\parencite{aircrack}.
    \item \textbf{Airodump-ng}\parencite{airodump}: Herramienta de \textit{Aircrack-ng}\parencite{aircrack} usada para capturar paquetes \textit{802.11}. Esta herramienta también es capaz de mostrar cordenadas GPS.
\end{itemize}

\newpage
\section{Logging and Event Viewing}


\newpage
% Citar todas las ref (incluidas las que no han sido citadas)
\nocite{*}
\printbibliography 
\end{document}




